比人類愛國！烏克蘭間諜海豚被俄抓走 絕食而亡

英國《衞報》報導，烏克蘭曾要求俄國歸還海豚，但俄羅斯希望用新技術，重新訓練海豚，但沒有成功。克里米亞烏克蘭政府代表巴賓（Boris Babin）近日稱讚海豚「為國捐軀」，指牠們拒絕聽俄軍指揮、絕食而死，表現出捍衞國家的情操，比一些士兵更值得尊敬。他說：「那些受過訓練的動物，不單拒絕與俄國軍官交流，而且絕食至死。不少烏克蘭士兵在宣誓忠於國家時，也沒有海豚這麼嚴肅認真。」
對此，俄羅斯國會議員拜利克（Dmitry Belik）反駁，為烏海軍服務的間諜海豚，大部分在2014年前，不是買給商業設施，就是自然死亡，根本不存在愛不愛國。
《衞報》指，過去有專家聲稱，海豚與狗一樣性格忠誠，會熱情地游向牠們見過的人，也曾有在飼養環境中生活的海豚，因為同伴死亡而絕食，所以烏克蘭的說法並非毫無根據。不過《衞報》承認，無法確認巴賓說法的真偽。

間諜海豚